.. meta::
   :category: Misc
   :keywords: rubik,magic cube
   :series: Misc
   :series_num: 1
   :date_init: 2022-08-09
   :date_modified: 2023-03-29
   :abstract: 本文介绍了魔方的复原方法（主要是三阶 CFOP）。

魔方复原
===========

魔方的复原，尤其是三阶魔方的复原，并没有想象中的复杂。

如果只是不追求速度地复原魔方，层先法通过 7 步和记忆 5 个公式就能复原任意被打乱的魔方；对于竞速爱好者，CFOP 方法提供了一个 4 步（需记忆约 120 个公式）的快速复原流程。


.. toctree::
   :maxdepth: 2
   :caption: 目录

   Intro.rst
   Basic.rst
   CFOP.rst
   PLL.rst
   OLL.rst
   F2L.rst
   4x4.rst
   Appendix.rst

本文档最后构建于 |today|。
